<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vorspeise on Eifach Guet</title>
    <link>https://feinesse.github.io/categories/vorspeise/</link>
    <description>Recent content in Vorspeise on Eifach Guet</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://feinesse.github.io/categories/vorspeise/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pesto alla Genovese</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/pesto-alla-genovese/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/pesto-alla-genovese/</guid>
      <description>Vorgehen Pinienkerne in einer Pfanne oder Backofen rösten Knoblauch und Basilikum in kleine Würfel schneiden Basilikum, Salz und Knoblauch in den Mörser geben und weiter zerkleinern/zerdrücken, damit das volle Aroma aus den Zutaten kommt Pinien hinzugeben und zerdrücken Parmesan fein raffeln und untermischen Olivenöl so lange beigeben bis die Paste das Olivenöl nicht mehr aufnehmen kann. Währenddessen kontinuierlich mörsern Abschmecken Ergibt ~200g Pesto. Dazu passt Pasta oder getoastetes Brot</description>
    </item>
    <item>
      <title>Portulak Pesto</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/portulak-pesto/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/portulak-pesto/</guid>
      <description>Vorgehen Cashews in einer Pfanne oder Backofen rösten Knoblauch im Möser zerkleinern zusammen mit wenig Salz und einigen Pfefferkörner Abgekühlte geröstete Cashew hinzugeben und zu einer Paste mörsern evt. ein bisschen Wasser hinzugeben Portulak und Basilikum waschen und Wasser abschütteln. Ein bisschen Restwasser ist ok, da dies eine bessere Emulsion ergibt Portulak und Basilikum hampfelweise mörsern Parmesan hinzufügen und weiter mörsern Olivenöl so lange beigeben bis die Paste das Olivenöl nicht mehr aufnehmen kann Abschmecken Ergibt ~160g Pesto.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
