<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Schweiz on Eifach Guet</title>
    <link>https://feinesse.github.io/tags/schweiz/</link>
    <description>Recent content in Schweiz on Eifach Guet</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://feinesse.github.io/tags/schweiz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kartoffelgratin</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/kartoffelgratin/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/kartoffelgratin/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;kartoffelgratin&#34;&gt;Kartoffelgratin&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kartoffeln in Scheiben schneiden. Knoblauch fein hacken oder Knoblauchpresse verwenden. Milch und Rahm aufkochen. Danach Kartoffeln, Thymian, Knoblauch, Salz und allenfalls Mehl hinzugeben und für 20 Minuten zugedeckt köcheln lassen. Ofen auf 220 Grad Ober- und Unterhitze vorheizen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pfeffer und Muskat hinzufügen, kurz rühren und danach in eine ofenfeste Form umgiessen. Mit Sbrinz bedecken und für ungefähr 10 Minuten in den Backofen. Kurz vor Schluss kann die Grillfunktion für eine bessere Käsekruste eingesetzt werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Spargelrisotto</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/spargelrisotto/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/spargelrisotto/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;spargelrisotto&#34;&gt;Spargelrisotto&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Zwiebeln und Knoblauch fein schneiden&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Olivenöl erhitzen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Reis und Zwiebeln dazugeben und andünsten&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Mit Weisswein ablöschen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Knoblauch dazugeben und mit Bouillon zudecken. Unter regelmässigem rühren für ungefähr 20 Minuten kochen (siehe Packungsbeilage des Reises). Bouillon von Zeit zu Zeit nachgeben, dass der Reis immer im Bouillon liegt. Nach 10 Minuten der in kleie Würfel geschnittene Spargel hinzugeben.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;2-3 Minuten bevor der Reis bereit ist, Reibkäse und Butter hinzugeben und zugedeckt ziehen lassen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Alles mischen, mit wenig Pfeffer abschmecken und servieren&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wähenteig</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/waehen-teig/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/waehen-teig/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;vorgehen&#34;&gt;Vorgehen:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Mehl und Salz in eine Schüssel geben und gut mischen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Kalte Butter in kleine Stücke schneiden und unters Mehl mischen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Butter mit Mehl zerreiben (Mürbeteig) bis eine bröcklige Masse entsteht und der Butter ganz zerrieben ist&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Essig und Wasser hinzufügen und kurz zu einem Teig zusammenfügen (nicht kneten!)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Teig für min. 30 Minuten ruhen lassen (im Kühlschrank)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;info&#34;&gt;Info:&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Teig reicht für 2-3 runde Kuchenbleche oder für 1 grosses Backblech. Der Teig kann 5 Tage im Kühlschrank aufbewahrt werden. Der restliche Teig kann ohne Probleme eingefroren werden, sollte jedoch schon vorher richtig proportioniert werden)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Älplermagrone</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/aelplermagrone/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/aelplermagrone/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;vorgehen-älplermagrone&#34;&gt;Vorgehen Älplermagrone&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Appenzeller Käse mit einer Röstiraffel zerkleinern&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Die Zwiebeln in längliche Streifen schneiden&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Den Knochlauch in feine Stücke schneiden&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Die Kartoffeln schälen und in kleine Würfel (1cm) schneiden&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Butter in einer Pfanne schmelzen. Danach Zwiebeln und Zucker hinzugeben und für 15 Minuten glasieren / weichkochen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Salzwasser aufkochen. Danach die Kartoffeln beigeben (Brauchen etwa mehr als 10 Minuten bis gar). 5 Minuten später die Älplermagronen dazugeben und nach Packungsbeilage kochen. Ofen auf 80°C vorheizen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Kurz bevor die Magronen fertig sind, Knoblauch den Zwiebeln hinzugeben und leicht anbräunen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Sobald die Magronen fertig sind, das Wasser ableeren und den Boden der Schüssel mit ihnen bedecken. Danach schichtweise, abwechselnd die Schüssel mit Käse, Zwiebeln&amp;amp;Knoblauch und Magronen auffüllen. Die Schüssel in den Ofen stellen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;In die Bratpfanne kann man nun die Milch und den Rahm geben und aufkochen lassen. Dabei die Sauce mit Pfeffer und Muskat würzen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Die Schüssel wieder aus dem Ofen nehmen, die Milch-Rahm-Sauce darüber giessen, alles mischen und anrichten&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
