<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Schweiz on Eifach Guet</title>
    <link>https://feinesse.github.io/tags/schweiz/</link>
    <description>Recent content in Schweiz on Eifach Guet</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://feinesse.github.io/tags/schweiz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Gemüserahmsauce zu Vollkorn-Spätzli</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/gemu%CC%88serahmsauce-mit-vollkornspa%CC%88tzli/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/gemu%CC%88serahmsauce-mit-vollkornspa%CC%88tzli/</guid>
      <description>Zutaten: 2 Rüebli (farbige, bio; vom Bauer) etwa gleich viel Kürbis (z.B. Butternuss) 5 Champignons 1 rote Zwiebel Federkohl (violett, pro Specie Rare) 1dl Weisswein 2.5dl Halbrahm Kardamom Curry Pfeffer Salz Vorgehen: Rüebli, Kürbis und Zwiebeln schneiden In etwas Öl andünsten für 5 Minuten, dann mit Weisswein ablöschen und Rahm beigeben. Nochmals 5 Minuten köcheln Federkohl beigeben und nochmals 5 Minuten köcheln Champignon beigeben und nochmals etwas köcheln Sauce mit viel Kardamom und etwas Curry abschmecken, Salz und Pfeffer dazugeben.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rüebli-Pastinaken Suppe</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/ru%CC%88ebli-pastinaken-suppe/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/ru%CC%88ebli-pastinaken-suppe/</guid>
      <description>Zutaten: 1:1 Menge Rüebli &amp;amp; Pastinaken 1-2 Herdöpfel 1 Zwiebel 1-2 Knoblizehen Bouillon Salz Pfeffer Kardamom Nelkenpulver Curry ev. Crème Fraîche oder etwas Kokosmilch oder Rahm/Milch optional: Lauch, Sellerie Vorgehen: wie man eine Suppe halt so macht Nach dem andämpfen des Gemüses, so viel Bouillon zugeben bis das Gemüse gerade gedeckt ist </description>
    </item>
    <item>
      <title>Vollkorn-Spätzli</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/vollkornspa%CC%88tzli/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/vollkornspa%CC%88tzli/</guid>
      <description>Zutaten: 200g Vollkornmehl 100g Spätzli- oder Pastamehl 1 TL Salz (gestrichen) 3 Eier ~2dl Milchwasser (je 1/2) (lieber weniger und am Schluss sonst noch mehr dazugeben) Vorgehen: Mehle und Salz mischen, in der Mitte eine Mulde formen Eier gut verquirlen und mit Milchwasser mischen und gut umrühren Flüssigkeit in die Mulde geben und mit dem Mixer mixen bis ein zähflüssiger Teig entsteht circa 1 Stunde (oder etwas weniger) ruhen lassen normale Spätzli: nur 1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vollkornbrot</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/vollkornbrot/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/vollkornbrot/</guid>
      <description>Zutaten: 500g Vollkornmehl 4dl Wasser 1 Gutsch Olivenöl 1 gehäufter EL Malzextrakt 1 Pack Trockenhefe oder 1/2 Würfel frische Hefe Vorgehen: wie jedes Brot Ofen auf 240°C vorheizen und Brot 10 min backen, dann Ofen auf 180°C stellen und Brot für weitere 50 min backen </description>
    </item>
    <item>
      <title>Kartoffelgratin à la Simona</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/kartoffelgratin-a-la-simona/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/kartoffelgratin-a-la-simona/</guid>
      <description>Zutaten: Kartoffeln (oder Süsskartoffeln) 1 mittelgrosser Blumenkohl 1 roher Randenknollen 3-4dl Milch 3dl Halbrahm 1 KL Salz viel Pfeffer 1 KL Muskatnuss Gruyère (gerieben) Vorgehen: Kartoffeln waschen, schälen und in runde Stücke von ca. 0.5 cm Dicke schneiden Randen in Stangen schneiden von ca. 1 cm Dicke, Blumenkohl in kleine Röschen schneiden Backofen auf 220°C Ober- und Unterhitze vorheizen Milch, Rahm und Gewürze (Salz, Pfeffer, Muskat) in einer grossen Bratpfanne zum Kochen bringen Kartoffeln und Randen hinzugeben (Süsskartoffeln brauchen etwas weniger lang als normale Kartoffeln und Randen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Omelettenfüllungen</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/omelettenfu%CC%88llungen/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/omelettenfu%CC%88llungen/</guid>
      <description>Erbsli-Schinken Zutaten: Erbsli Schinken Zwiebeln Salz Pfeffer Vorgehen: Gefrorene Erbsli auftauen Zwiebel in einer Bratpfanne in Öl andünsten, dann Erbsli dazugeben und kurz kochen Kurz bevor die Erbsli gut sind, den zerrissenen Schinken mitdünsten Getrocknete Tomaten, Feta, Jungspinat: Zutaten: getrocknete Tomaten (in Öl) Fera Jungspinat Vorgehen: Getrocknete Tomaten und Feta in kleinere Stücke schneiden Jungspinat waschen und kurz in Bratpfanne dämpfen, dann kurz abkühlen lassen Feta und getrocknete Tomaten druntermischen und schon kann die Omelette damit gefüllt werden (in der Pfanne) Info: Es können auch getrocknete Tomaten verwendet werden, welche nicht in Öl eingelegt sind, jedoch würde ich diese in etwas Wasser oder Öl aufquillen lassen, bevor sie weiterverarbeitet werden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ur-Dinkel Wähenteig</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/urdinkel-wa%CC%88henteig/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/urdinkel-wa%CC%88henteig/</guid>
      <description>Zutaten: 500g Ur-Dinkelmehl mit 20% Schrot 180g Butter 2dl Wasser 1 EL Essig 2 TL Salz (leicht gehäuft) Vorgehen: Mehl und Salz in eine Schüssel geben und gut mischen Kalte Butter in kleine Stücke schneiden und unters Mehl mischen (mit Händen) Butter mit Mehl zerreiben (Mürbeteig) bis eine bröcklige Masse entsteht und der Butter ganz zerrieben ist Essig und Wasser hinzufügen und kurz zu einem Teig zusammenfügen (nicht kneten!) Teig für min.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Älplermagrone</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/a%CC%88lplermagrone/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/a%CC%88lplermagrone/</guid>
      <description>Vorgehen Appenzeller Käse mit einer Röstiraffel zerkleinern Die Zwiebeln in längliche Streifen schneiden Den Knochlauch schälen und in feine Stücke schneiden Die Kartoffeln schälen und in kleine Würfel (1cm) schneiden Wasser salzen und aufkochen. Danach die Kartoffeln beigeben. 5 Minuten später die Älplermagronen dazugeben und nach Packungsbeilage kochen. Ofen auf 70° vorheizen. Sobald die Magronen fertig sind, das Wasser ableeren und den Boden der Schüssel mit ihnen bedecken. Danach schichtweise, abwechselnd die Schüssel mit Käse und Magronen auffüllen.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
