<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Schweiz on Eifach Guet</title>
    <link>https://feinesse.github.io/tags/schweiz/</link>
    <description>Recent content in Schweiz on Eifach Guet</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://feinesse.github.io/tags/schweiz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Creme Schnitte</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/creme-schnitte/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/creme-schnitte/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;creme-schnitte&#34;&gt;Creme Schnitte&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;teig&#34;&gt;Teig&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Den Teig gut mit einer Gabel einstechen. Blech mit dem Teig mind. 1 Std. bei Raumtemperatur stehen lassen. Den Teig im vorgeheizten Backofen bei 190 Grad Umluft ca. 20-30 Min. rösch backen. Den heissen Blätterteig gleichmässig mit Puderzucker bestäuben und für 2-3 Min. zurück in den Backofen geben bis Puderzucker karamellisiert&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;creme&#34;&gt;Creme&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Die Milch mit den Samen der ausgekratzten Vanilleschote und dem Zucker in einen Kochtopf aufkochen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Eigelb und Maisstärke in einer Schüssel gut vermischen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Etwas von der aufgekochten Milch zur Eigelbmasse geben und glattrühren. Dann die restliche Milch dazugeben und nochmals alles gut mischen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Um eine intensivere Bindung zu erreichen, unter ständigem Rühren nochmals erwärmen. Dabei aufpassen, dass die Creme nicht kocht, da sonst das Ei gerinnt und die Masse Klumpen bekommt&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Die Vanillecreme durch ein Sieb in eine Schüssel geben und mit Frischhaltefolie (direkt auf der Creme) zudecken und für 3 Stunden kühl stellen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;1.5dl Rahm steif schlagen und unter die Vanillecreme heben&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;zusammenbauen&#34;&gt;Zusammenbauen&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Den abgekühlten Blätterteig in Streifen schneiden und 3 Streifen mit der Vanillecreme befüllen. Zum Schluss mit Puderzucker bestäuben.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Griesssuppe</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/griess-suppe/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/griess-suppe/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;griesssuppe&#34;&gt;Griesssuppe&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Gemüse fein schneiden und mit Butter dünsten.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Mit Bouillon ablöschen und für 30 Minuten köcheln lassen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Griess reinrieseln&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ei mit Gabel zerschlagen/mischen und unter rühren zugeben, damit es kleine Fäden gibt&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Nochmals kurz aufkochen und servieren&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reissalat</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/reissalat/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/reissalat/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;vorgehen-reissalat&#34;&gt;Vorgehen Reissalat&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Reis gemäss Packung zubereiten. Danach mit kaltem Wasser abspühlen zum kühlen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Kräuter fein schneiden, alles mischen und servieren&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Früchtewähe</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/fruechtewaehe/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/fruechtewaehe/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;früchte&#34;&gt;Früchte&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Für eine runde Wähe benötigt es die folgenden Anzahl Früchte:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;500g frische Äpfel (3-4)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;500g gefrorene Aprikosen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;500g gefrorene Pflaumen/Zwetschgen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;750g Kirschen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;500g Rhabarber&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;vorgehen&#34;&gt;Vorgehen:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Backofen mit Blech vorheizen auf 220 Grad Ober- und Unterhitze auf der untersten Rille&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Teig auswallen und mit Paniermehl und gemahlenen Haselnüssen Boden bestreuen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Früche in Stücke schneiden und auf die Wähe geben&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Wähe in den Ofen für 25 Minuten&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Guss zubereiten: Eier, Rahm, Zucker, Vanillinzucker und Zimt mit Gabel vermischen und aufschlagen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Guss auf die Wähe verteilen und für weitere 20 Minuten in den Ofen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;tipp&#34;&gt;Tipp&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am Tag darauf 5 Minuten bei Induktionsherd auf Stufe 10 gibt wieder knusprigen Boden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kartoffelgratin</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/kartoffelgratin/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/kartoffelgratin/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;kartoffelgratin&#34;&gt;Kartoffelgratin&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kartoffeln in Scheiben schneiden. Knoblauch fein hacken oder Knoblauchpresse verwenden. Milch und Rahm aufkochen. Danach Kartoffeln, Thymian, Knoblauch, Salz und allenfalls Mehl hinzugeben und für 20 Minuten zugedeckt köcheln lassen. Ofen auf 220 Grad Ober- und Unterhitze vorheizen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pfeffer und Muskat hinzufügen, kurz rühren und danach in eine ofenfeste Form umgiessen. Mit Sbrinz bedecken und für ungefähr 10 Minuten in den Backofen. Kurz vor Schluss kann die Grillfunktion für eine bessere Käsekruste eingesetzt werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Spargelrisotto</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/spargelrisotto/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/spargelrisotto/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;spargelrisotto&#34;&gt;Spargelrisotto&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Zwiebeln und Knoblauch fein schneiden&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Olivenöl erhitzen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Reis und Zwiebeln dazugeben und andünsten&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Mit Weisswein ablöschen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Knoblauch dazugeben und mit Bouillon zudecken. Unter regelmässigem rühren für ungefähr 20 Minuten kochen (siehe Packungsbeilage des Reises). Bouillon von Zeit zu Zeit nachgeben, dass der Reis immer im Bouillon liegt. Nach 10 Minuten der in kleie Würfel geschnittene Spargel hinzugeben.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;2-3 Minuten bevor der Reis bereit ist, Reibkäse und Butter hinzugeben und zugedeckt ziehen lassen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Alles mischen, mit wenig Pfeffer abschmecken und servieren&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wähenteig</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/waehen-teig/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/waehen-teig/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;vorgehen&#34;&gt;Vorgehen:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Mehl und Salz in eine Schüssel geben und gut mischen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Kalte Butter in kleine Stücke schneiden und unters Mehl mischen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Butter mit Mehl zerreiben (Mürbeteig) bis eine bröcklige Masse entsteht und der Butter ganz zerrieben ist&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Essig und Wasser hinzufügen und kurz zu einem Teig zusammenfügen (nicht kneten!)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Teig für min. 30 Minuten ruhen lassen (im Kühlschrank)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;info&#34;&gt;Info:&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Teig reicht für 2-3 runde Kuchenbleche oder für 1 grosses Backblech. Der Teig kann 5 Tage im Kühlschrank aufbewahrt werden. Der restliche Teig kann ohne Probleme eingefroren werden, sollte jedoch schon vorher richtig proportioniert werden)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Älplermagrone</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/aelplermagrone/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/aelplermagrone/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;vorgehen-älplermagrone&#34;&gt;Vorgehen Älplermagrone&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Butter erhitzen, Zwiebeln und Zucker beigeben und während 20-30 Minuten karamellisieren.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Kartoffeln schälen, würfeln und in kochendem Salzwasser für 15 Minuten garen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Die Älplermagrone zu gegebener Zeit hinzufügen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Käse raffeln.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Knoblauch in kleine Stücke schneiden und den Zwiebeln für die letzen 2-3 Minuten hinzugeben.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ofen auf 100 Grad vorheizen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;In 3 Lagen Älplermagrone/Kartoffeln, Käse, Zwiebeln&amp;amp;Knoblauch und Pfeffer&amp;amp;Muskat aufeinanderschichten und in den Backofen geben.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Milchrahm aufkochen und optional ein bisschen Maizena hinzugeben.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Milchrahm über die Älplermagronen geben, alles mischen und direkt servieren. Wenn du alles richtig gemacht hast, zieht der Käse schöne Fäden.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
