<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rezepte on Eifach Guet</title>
    <link>https://feinesse.github.io/recipes/</link>
    <description>Recent content in Rezepte on Eifach Guet</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://feinesse.github.io/recipes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Zucchetti Safran Pasta</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/zucchetti-safran-pasta/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/zucchetti-safran-pasta/</guid>
      <description>Zutaten: 300g Pasta 3 Zucchini, in 1cm Würfel geschnitten 1 Zwiebel sehr fein geschnitten 24 Safranfäden oder 1 Briefchen Safran 1 dl Vollrahm 1 dl Bouillon Parmesan, gerieben Olivenöl Salz und Pfeffer Optional Mehl Vorgehen: 1 Stunde vor dem Kochen die Safranfäden mit ein bisschen Salz in einem Mörser zerreiben und dann in heissem Wasser lösen Pasta in kochendes Salzwasser geben (falls Pasta ~10Minuten geht) Olivenöl in Bratpfanne erhitzen und Zwiebeln hinzugeben Sobald die Zwieblen weich sind, Zucchini hinzu geben und leicht anbraten, danach Bouillon hinzugeben Auf hoher Flamme Sauce einkochen bis Wasser grösstenteils verdampft Safranwasser und Vollrahm hinzugeben und einkochen lassen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Portulak Pesto</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/portulak-pesto/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/portulak-pesto/</guid>
      <description>Vorgehen Cashews in einer Pfanne oder Backofen rösten Knoblauch im Möser zerkleinern zusammen mit wenig Salz und einigen Pfefferkörner Abgekühlte geröstete Cashew hinzugeben und zu einer Paste mörsern evt. ein bisschen Wasser hinzugeben Portulak und Basilikum waschen und Wasser abschütteln. Ein bisschen Restwasser ist ok, da dies eine bessere Emulsion ergibt Portulak und Basilikum hampfelweise mörsern Parmesan hinzufügen und weiter mörsern Olivenöl so lange beigeben bis die Paste das Olivenöl nicht mehr aufnehmen kann Abschmecken Ergibt ~160g Pesto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apfelstrudel</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/apfelstrudel/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/apfelstrudel/</guid>
      <description>Zutaten: 4 Äpfel 3 EL Zucker 1 EL Cognac 2 TL Zimt 1 TL geriebene Haselnüsse 1 Ei ¼ Zitrone Abrieb und Saft 1 Prise Salz für jeweils Teig und Füllung 120 g Mehl (Halb Vollkorn, Halb Weissmehl) 20 g Weinbeeren oder Cranberries 35 g geschmolzener Anken (15 g in Teig, 20 g um Teig) 3 EL Wasser Vorgehen: Mehl, Salz, Ei, zerkleinerter Anken, Wasser gut kneten Als Kugel unter einer heiss ausgespülten Schüssel 30 min.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vanillecrème à la Mamman</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/vanillecreme/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/vanillecreme/</guid>
      <description>Zutaten: 1 Vanille-Stängel 3 EL Vollrohrzucker 1 EL Maizena 2 Eier 5 dl Milch Vorgehen: Vanille-Stängel aufschneiden und auskratzen Milch, Zucker, Maizena und Eier mit dem Vanillestängel und den Vanillesamen mit dem Schwingbesen verrühren Aufkochen unter ständigem Rühren bei hoher Hitze Sobald Masse heiss, Induktionsherd ausschalten, Masse ruhen lassen Warm geniessen </description>
    </item>
    <item>
      <title>Erbsli-Pesto</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/erbsli-pesto/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/erbsli-pesto/</guid>
      <description>Zutaten: 2 Hände voll Erbsli Olivenöl 1-2 Knoblauchzehen Salz Pfeffer Sbrinz wenig Zitronensaft ev. Pinienkerne falls möglich etwas Minze oder Basilikum zugeben Vorgehen: wie immer </description>
    </item>
    <item>
      <title>Gefüllte Auberginen (mit Bulgur)</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/gefu%CC%88llte-auberginen-mit-bulgur/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/gefu%CC%88llte-auberginen-mit-bulgur/</guid>
      <description>Zutaten: 2 mittelgrosse Auberginen 130g Bulgur 3x Menge Bulgur = Wasser (1:3) Tomantensauce Reste 1/2 Zwiebel 1 Knoblauchzehen 150g Feta Salz Pfeffer Paprika frischer Peterli Vorgehen: Backofen auf 220 °C Ober- und Unterhitze vorheizen Auberginen waschen, halbieren, einschneiden und mit Salz bestreuen Nach ca. 20 min mit Tuch abtupfen, dann für 20 Minuten in den Backofen geben Bulgur im Wasser gar kochen Auberginen mit Löffel aushöhlen und Inhalt verkleinern. Öl erhitzen, Knobli, Zwiebel andünsten, dann gehackte/ofengegarte Auberginen zugeben, dann mit Tomatensauce ablöschen und Bulgur zugeben, vom Herd nehmen gut mischen und würzen, zum Schluss Feta Stücke hinzugeben Auberginen füllen und für weitere ca.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gemüserahmsauce zu Vollkorn-Spätzli</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/gemu%CC%88serahmsauce-mit-vollkornspa%CC%88tzli/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/gemu%CC%88serahmsauce-mit-vollkornspa%CC%88tzli/</guid>
      <description>Zutaten: 2 Rüebli (farbige, bio; vom Bauer) etwa gleich viel Kürbis (z.B. Butternuss) 5 Champignons 1 rote Zwiebel Federkohl (violett, pro Specie Rare) 1dl Weisswein 2.5dl Halbrahm Kardamom Curry Pfeffer Salz Vorgehen: Rüebli, Kürbis und Zwiebeln schneiden In etwas Öl andünsten für 5 Minuten, dann mit Weisswein ablöschen und Rahm beigeben. Nochmals 5 Minuten köcheln Federkohl beigeben und nochmals 5 Minuten köcheln Champignon beigeben und nochmals etwas köcheln Sauce mit viel Kardamom und etwas Curry abschmecken, Salz und Pfeffer dazugeben.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kiwi Kuchen</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/kiwi-kuchen/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/kiwi-kuchen/</guid>
      <description>Zutaten: 130g Butter 100g Zucker 1 Päckli Vanillezucker 3 Eier 180-200g Mehl 2 TL Backpulver 2-3 Kiwis (grün oder gelb) Vorgehen: Kuchen wie immer herstellen Ofen auf 180°C vorheizen Kiwis in kleine Stücke schneiden und ev. mit Mehl bedecken, die Hälfte unter die Masse ziehen und den Rest oben drauf vor dem Backen </description>
    </item>
    <item>
      <title>Milk Tart</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/milk-tart/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/milk-tart/</guid>
      <description>Zutaten: 1 Wähenteig (Link zum anderen Rezept) 0.5dl Milch 125g Zucker 1 Pack Vanillezucker ca. 25g Butter 1 Zimtstange 1.5 EL Maisstärke 1 EL Mehl 1/4 TL Salz 2 Eier 2-3 Tropfen Bittermandelaroma Zimt zum Bestreuen Vorgehen: Teig herstellen (siehe&amp;hellip;), auf die Grösse des Backblechs auswallen und mit einer Gabel einstechen, damit keine Luftblasen während des Backens entstehen Teig bei 220°C für ca. 8 min blind backen oder bis goldenbraun, dann abkühlen lassen In der Zwischenzeit können Milch, Zucker, Vanillezucker, Butter und die Zimtstange in eine Pfanne gegeben werden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Orangen-Haselnuss Kuchen</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/orangen-haselnuss-kuchen/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/orangen-haselnuss-kuchen/</guid>
      <description>Zutaten: 160-170g Butter 130g Zucker 1 Päckli Vanillezucker 1 Prise Salz 4 Eier (Zimmertemperatur) 1 TL Backpulver 200g Mehl 200g gemahlene Haselnüsse 2-3 Bio Orangen (1 Schalte + Saft) sehr schwarze Schoggi Vorgehen: Backofen auf 180°C Unter- Oberhitze Butter erwärmen und geschmeidig rühren, Zucker + Vanillezucker, Salz zugeben 4 EL frisch gepresster Orangensaft hinzugeben, gut mischen Eier eins nach dem anderen zugeben und schön mixen (mit Mixer), damit es schön fluffig wird Schale von 1 Bio-Orange hinzugeben Backpulver und Mehl zugeben Zum Schluss Haselnüsse unterziehen In den Ofen geben für ca.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pesto ai Pomodori Secchi</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/pesto-ai-pomodori-secchi/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/pesto-ai-pomodori-secchi/</guid>
      <description>Zutaten: 400g in Öl eingelegte Tomaten (eher mehr Tomaten, nicht zu viel Öl!!) 30g Pinienkerne 20g geschälte Mandeln 2 EL Salz Salz Pfeffer 1-2 Stängel Basilikum Vorgehen: Pinienkerne und Mandeln (separat! wegen Grössenunterschied) rösten Tomaten mit Öl, Pinien- und Mandelkernen, Salz, Pfeffer pürieren Basilikum dazugeben und nochmals pürieren wenig Sbrinz unterziehen (je mehr Sbrinz, desto mehr geht der Tomatengeschmack verloren, Geschmackssache) (Testen: wenig Oliven hinzugeben?) </description>
    </item>
    <item>
      <title>Pesto alla Barbabietola</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/pesto-alla-barbabietola/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/pesto-alla-barbabietola/</guid>
      <description>Zutaten: 300g Randen (vorgekocht) 25g Pinienkernen 1/2 Zitronensaft 25-30g geriebener Sbrinz 2-3 Stängel Basilikum (oder so viel wie erwünscht) ~65g Olivenöl Salz Pfeffer Vorgehen: Pinienkerne in einer Bratpfanne rösten bis gold-braun (sehr wichtig, gibt guten Geschmack) Randen in Stücke schneiden Randen, Zitronensaft einer halben Zitrone, Pinienkernen, Olivenöl, Salz und Pfeffer zusammengeben, pürieren Basilikum hinzugeben und nochmals pürieren Sbrinz unterziehen (Ölmenge kann auch hier angepasst werden) Et voilà! </description>
    </item>
    <item>
      <title>Pesto alla Zucca</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/pesto-alla-zucca/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/pesto-alla-zucca/</guid>
      <description>Zutaten: 300-400g Hokkaido Kürbis (schon entkernt &amp;amp; gerüstet) 2 Knoblauchzehen 2 EL Olivenöl ~1 TL Salz (ev. etwas weniger) Pfeffer 100g geschälte Mandeln 1-2 EL Rosmarin (getrocknet, frisch ist sicher auch fein) ~50g geriebener Sbrinz 1.5-2dl Olivenöl (ev. mehr, Konsistenz prüfen) Vorgehen: Backofen auf 220°C vorheizen, Kürbis (inkl. Schale) waschen und in ca. 2-3cm grosse Stücke schneiden. Knoblauchzehen schälen und zu Kürbis geben. Mit Salz, Pfeffer, Öl mischen und für 18-20 Minuten in den Ofen (Mitte) geben (Vorsicht, dass Kürbis nicht verbrennt) In der Zwischenzeit die Mandeln in einer Bratpfanne rösten (bis sie leicht bräunlich sind) Kürbis, Knoblauch, Mandeln, Rosmarin, Olivenöl pürieren (Öl zuerst wenig zugeben und nach Gutdünken mehr hinzugeben und weiter pürieren Sbrinz mit einem Löffel unterziehen Falls noch Öl nötig ist, noch etwas dazugeben und ev.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rüebli-Pastinaken Suppe</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/ru%CC%88ebli-pastinaken-suppe/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/ru%CC%88ebli-pastinaken-suppe/</guid>
      <description>Zutaten: 1:1 Menge Rüebli &amp;amp; Pastinaken 1-2 Herdöpfel 1 Zwiebel 1-2 Knoblizehen Bouillon Salz Pfeffer Kardamom Nelkenpulver Curry ev. Crème Fraîche oder etwas Kokosmilch oder Rahm/Milch optional: Lauch, Sellerie Vorgehen: wie man eine Suppe halt so macht Nach dem andämpfen des Gemüses, so viel Bouillon zugeben bis das Gemüse gerade gedeckt ist </description>
    </item>
    <item>
      <title>Spaghetti an Spinat-Pilzsauce</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/spaghetti-an-spinat-pilzrahmsauce/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/spaghetti-an-spinat-pilzrahmsauce/</guid>
      <description>Zutaten: Spaghetti 1 kleine Zwiebel 1 Knoblauchzehen 1 Gutsch Weisswein etwas Wasser 1 Gutsch Rahm gefrorener Rahmspinat Vorgehen: klar </description>
    </item>
    <item>
      <title>Tagliolini</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/tagliolini/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/tagliolini/</guid>
      <description>Zutaten: 75g Halbweissmehl pro Person (ev. etwas weniger oder etwas Wasser dazu 25g Griess 1 Ei Vorgehen: Es kann gut die Teigmaschine verwendet werden, vor allem für grosse Mengen. Zuerst Mehl und Griess mischen (auf kleiner Stufe). Eier in einem anderen Gefäss mischen und &amp;ldquo;schaumig&amp;rdquo; rühren/schwingen. Dann Mulde fromen, Eier hinzugeben und mit dem K-Haken (!!) auf kleiner Stufe für 1-2 Minuten mixen. Tausche nun den K-Haken mit dem Teighaken und knete den Teig auf mittlerer Stufe (ca.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vollkorn-Spätzli</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/vollkornspa%CC%88tzli/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/vollkornspa%CC%88tzli/</guid>
      <description>Zutaten: 200g Vollkornmehl 100g Spätzli- oder Pastamehl 1 TL Salz (gestrichen) 3 Eier ~2dl Milchwasser (je 1/2) (lieber weniger und am Schluss sonst noch mehr dazugeben) Vorgehen: Mehle und Salz mischen, in der Mitte eine Mulde formen Eier gut verquirlen und mit Milchwasser mischen und gut umrühren Flüssigkeit in die Mulde geben und mit dem Mixer mixen bis ein zähflüssiger Teig entsteht circa 1 Stunde (oder etwas weniger) ruhen lassen normale Spätzli: nur 1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vollkornbrot</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/vollkornbrot/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/vollkornbrot/</guid>
      <description>Zutaten: 500g Vollkornmehl 4dl Wasser 1 Gutsch Olivenöl 1 gehäufter EL Malzextrakt 1 Pack Trockenhefe oder 1/2 Würfel frische Hefe Vorgehen: wie jedes Brot Ofen auf 240°C vorheizen und Brot 10 min backen, dann Ofen auf 180°C stellen und Brot für weitere 50 min backen </description>
    </item>
    <item>
      <title>Bananen-Rüebli-Baumnuss-Kuchen</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/bananen-ru%CC%88ebli-baumnuss-kuchen/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/bananen-ru%CC%88ebli-baumnuss-kuchen/</guid>
      <description>Zutaten: 125g Butter 130g Zucker 3 Eier 1 EL Zitronensaft 180-200g Mehl 1 EL Backpulver 1 KL Muskatnuss ~120g Rüebli (geraffelt) 1-2 Bananen Vorgehen: Kuchen wie immer herstellen Ofen auf 180°C vorheizen Rundes Kuchenblech verwenden und nach Abkühlen in kleine Quadrate schneiden (sieht aus wie Blechkuchen) </description>
    </item>
    <item>
      <title>Gefüllte Zucchini  mit Linsen</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/gefu%CC%88llte-zucchetti-mit-linsen/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/gefu%CC%88llte-zucchetti-mit-linsen/</guid>
      <description>Zutaten: 180g Zucchini (pro Person) 70g grüne Linsen (pro Person) Hüttenkäse 1 kleine Zwiebel frische oder getrocknete Küchenkräuter (Oregano, Peterli, Basilikum) Öl Salz Pfeffer 2-3 EL Paniermehl 1dl Bouillon Vorgehen: Linsen in reichlich Wasser für ca. 15 Minuten kochen (müssen noch bissfest sein) In der Zwischenzeit Zucchetti waschen, halbieren, Fruchtfleisch mit Löffel herausnehmen und klein hacken Zwiebel klein schneiden Backofen auf 220°C vorheizen Öl in einer Bratpfanne erhitzen und Zwiebel kurz dünsten, bevor die Zucchinistücke mitgedünstet werden (ca.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kartoffelgratin à la Simona</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/kartoffelgratin-a-la-simona/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/kartoffelgratin-a-la-simona/</guid>
      <description>Zutaten: Kartoffeln (oder Süsskartoffeln) 1 mittelgrosser Blumenkohl 1 roher Randenknollen 3-4dl Milch 3dl Halbrahm 1 KL Salz viel Pfeffer 1 KL Muskatnuss Gruyère (gerieben) Vorgehen: Kartoffeln waschen, schälen und in runde Stücke von ca. 0.5 cm Dicke schneiden Randen in Stangen schneiden von ca. 1 cm Dicke, Blumenkohl in kleine Röschen schneiden Backofen auf 220°C Ober- und Unterhitze vorheizen Milch, Rahm und Gewürze (Salz, Pfeffer, Muskat) in einer grossen Bratpfanne zum Kochen bringen Kartoffeln und Randen hinzugeben (Süsskartoffeln brauchen etwas weniger lang als normale Kartoffeln und Randen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nektarinen-Streuselkuchen</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/nektarinen-streuselkuchen/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/nektarinen-streuselkuchen/</guid>
      <description>Zutaten: ~150g Butter 120g Zucker 3 Eier 1 Päckli Vanillezucker 1 KL Änispulver 160-180g Mehl 1 EL Backpulver 3-4 reife Nektarinen Topping:&#xA;110-120g feine Haferfköckli 30-40g Zucker ~50g Butter Vorgehen: Wie jeder normale Kuchen Nektarinen in kleine Stücke schneiden Runde Kuchenform mit Teig füllen, dann die Nektarinen schön gleichmässig darüberverteilen bis Teig komplett zugedeckt ist Butter schmelzen und in einer separaten Schüssel zum Haferflocken Zucker Mix geben oder alles in einer Bratpfanne machen Kuchen bei 180°C für ca.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Omelettenfüllungen</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/omelettenfu%CC%88llungen/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/omelettenfu%CC%88llungen/</guid>
      <description>Erbsli-Schinken Zutaten: Erbsli Schinken Zwiebeln Salz Pfeffer Vorgehen: Gefrorene Erbsli auftauen Zwiebel in einer Bratpfanne in Öl andünsten, dann Erbsli dazugeben und kurz kochen Kurz bevor die Erbsli gut sind, den zerrissenen Schinken mitdünsten Getrocknete Tomaten, Feta, Jungspinat: Zutaten: getrocknete Tomaten (in Öl) Fera Jungspinat Vorgehen: Getrocknete Tomaten und Feta in kleinere Stücke schneiden Jungspinat waschen und kurz in Bratpfanne dämpfen, dann kurz abkühlen lassen Feta und getrocknete Tomaten druntermischen und schon kann die Omelette damit gefüllt werden (in der Pfanne) Info: Es können auch getrocknete Tomaten verwendet werden, welche nicht in Öl eingelegt sind, jedoch würde ich diese in etwas Wasser oder Öl aufquillen lassen, bevor sie weiterverarbeitet werden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pasta con Cicorino Rosso</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/pasta-con-cicorino-rosso/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/pasta-con-cicorino-rosso/</guid>
      <description>Zutaten: 230g Pasta (z.B. Penne) ca. 170g Cicorino rosso 1-2 Knoblauchzehen ca. 1 EL Zitronensaft ~0.5-1dl Rahm Salz Pfeffer 1/8-1/4 TL Zucker Olivenöl zum Andünsten Peterli (frisch und getrocknet) Gruyère frisch geraffelt 1-2 EL grüne Oliven Vorgehen: Pastawasser erwärmen Cicorino rosso in Stücke/Streifen schneiden (ca. 2.5x2.5cm^2 gross) Knobli klein schneiden Öl in Bratpfanne erhitzen, Knoblauch hinzugeben und bei mittlerer Hitze ca. 3 min dünsten, dann Cicorino rosso hinzugeben und mitdünsten Zucker, Salz und Pfeffer hinzugeben, dann mit Rahm ablöschen und kochen lassen bis die Pasta bereit ist Am Schluss noch Zitronensaft daruntermischen und die Sauce zur Pasta geben Schliesslich die Olivenringe draufverteilen und den Gruyère dazugeben, servieren </description>
    </item>
    <item>
      <title>Ur-Dinkel Wähenteig</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/urdinkel-wa%CC%88henteig/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/urdinkel-wa%CC%88henteig/</guid>
      <description>Zutaten: 500g Ur-Dinkelmehl mit 20% Schrot 180g Butter 2dl Wasser 1 EL Essig 2 TL Salz (leicht gehäuft) Vorgehen: Mehl und Salz in eine Schüssel geben und gut mischen Kalte Butter in kleine Stücke schneiden und unters Mehl mischen (mit Händen) Butter mit Mehl zerreiben (Mürbeteig) bis eine bröcklige Masse entsteht und der Butter ganz zerrieben ist Essig und Wasser hinzufügen und kurz zu einem Teig zusammenfügen (nicht kneten!) Teig für min.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Älplermagrone</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/a%CC%88lplermagrone/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/a%CC%88lplermagrone/</guid>
      <description>Vorgehen Appenzeller Käse mit einer Röstiraffel zerkleinern Die Zwiebeln in längliche Streifen schneiden Den Knochlauch schälen und in feine Stücke schneiden Die Kartoffeln schälen und in kleine Würfel (1cm) schneiden Wasser salzen und aufkochen. Danach die Kartoffeln beigeben. 5 Minuten später die Älplermagronen dazugeben und nach Packungsbeilage kochen. Ofen auf 70° vorheizen. Sobald die Magronen fertig sind, das Wasser ableeren und den Boden der Schüssel mit ihnen bedecken. Danach schichtweise, abwechselnd die Schüssel mit Käse und Magronen auffüllen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dan Dan Nudeln</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/dandannoodles/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/dandannoodles/</guid>
      <description>Zutaten: 250g? Mehl (mit viel Gluten/Protein) Olivenöl Wasser Salz 3EL Tahini 1 EL chilli öl 1-2 EL Sojasauce 2 grosse Knoblauchzehen gepresst 4EL Salzwasser Chiliflocken nach belieben 250g Schweinsgehacktes 4cm Ingwer kleingehackt 2 grosse Knoblauchzehen kleingehackt 2 EL Soyasauce bisschen Pfeffer 1-2 EL Szechuanpfeffer 1-2 Frühlingszwiebeln Scharfe, eingelegte Daikon (Radish) 8 kleine Pak Choi Nostrano Gurke Vorgehen: Zuerst mit dem Marinieren des Fleisches beginnen. Danach den Teig für die Nudeln machen.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
