<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Italiensich on Eifach Guet</title>
    <link>https://feinesse.github.io/tags/italiensich/</link>
    <description>Recent content in Italiensich on Eifach Guet</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://feinesse.github.io/tags/italiensich/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pesto ai Pomodori Secchi</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/pesto-ai-pomodori-secchi/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/pesto-ai-pomodori-secchi/</guid>
      <description>Zutaten: 400g in Öl eingelegte Tomaten (eher mehr Tomaten, nicht zu viel Öl!!) 30g Pinienkerne 20g geschälte Mandeln 2 EL Salz Salz Pfeffer 1-2 Stängel Basilikum Vorgehen: Pinienkerne und Mandeln (separat! wegen Grössenunterschied) rösten Tomaten mit Öl, Pinien- und Mandelkernen, Salz, Pfeffer pürieren Basilikum dazugeben und nochmals pürieren wenig Sbrinz unterziehen (je mehr Sbrinz, desto mehr geht der Tomatengeschmack verloren, Geschmackssache) (Testen: wenig Oliven hinzugeben?) </description>
    </item>
    <item>
      <title>Pesto alla Barbabietola</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/pesto-alla-barbabietola/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/pesto-alla-barbabietola/</guid>
      <description>Zutaten: 300g Randen (vorgekocht) 25g Pinienkernen 1/2 Zitronensaft 25-30g geriebener Sbrinz 2-3 Stängel Basilikum (oder so viel wie erwünscht) ~65g Olivenöl Salz Pfeffer Vorgehen: Pinienkerne in einer Bratpfanne rösten bis gold-braun (sehr wichtig, gibt guten Geschmack) Randen in Stücke schneiden Randen, Zitronensaft einer halben Zitrone, Pinienkernen, Olivenöl, Salz und Pfeffer zusammengeben, pürieren Basilikum hinzugeben und nochmals pürieren Sbrinz unterziehen (Ölmenge kann auch hier angepasst werden) Et voilà! </description>
    </item>
    <item>
      <title>Pesto alla Zucca</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/pesto-alla-zucca/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/pesto-alla-zucca/</guid>
      <description>Zutaten: 300-400g Hokkaido Kürbis (schon entkernt &amp;amp; gerüstet) 2 Knoblauchzehen 2 EL Olivenöl ~1 TL Salz (ev. etwas weniger) Pfeffer 100g geschälte Mandeln 1-2 EL Rosmarin (getrocknet, frisch ist sicher auch fein) ~50g geriebener Sbrinz 1.5-2dl Olivenöl (ev. mehr, Konsistenz prüfen) Vorgehen: Backofen auf 220°C vorheizen, Kürbis (inkl. Schale) waschen und in ca. 2-3cm grosse Stücke schneiden. Knoblauchzehen schälen und zu Kürbis geben. Mit Salz, Pfeffer, Öl mischen und für 18-20 Minuten in den Ofen (Mitte) geben (Vorsicht, dass Kürbis nicht verbrennt) In der Zwischenzeit die Mandeln in einer Bratpfanne rösten (bis sie leicht bräunlich sind) Kürbis, Knoblauch, Mandeln, Rosmarin, Olivenöl pürieren (Öl zuerst wenig zugeben und nach Gutdünken mehr hinzugeben und weiter pürieren Sbrinz mit einem Löffel unterziehen Falls noch Öl nötig ist, noch etwas dazugeben und ev.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
