<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Backen on Eifach Guet</title>
    <link>https://feinesse.github.io/categories/backen/</link>
    <description>Recent content in Backen on Eifach Guet</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://feinesse.github.io/categories/backen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kiwi Kuchen</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/kiwi-kuchen/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/kiwi-kuchen/</guid>
      <description>Zutaten:  130g Butter 100g Zucker 1 Päckli Vanillezucker 3 Eier 180-200g Mehl 2 TL Backpulver 2-3 Kiwis (grün oder gelb)  Vorgehen:  Kuchen wie immer herstellen Ofen auf 180°C vorheizen Kiwis in kleine Stücke schneiden und ev. mit Mehl bedecken, die Hälfte unter die Masse ziehen und den Rest oben drauf vor dem Backen  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Milk Tart</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/milk-tart/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/milk-tart/</guid>
      <description>Zutaten:  1 Wähenteig (Link zum anderen Rezept) 0.5dl Milch 125g Zucker 1 Pack Vanillezucker ca. 25g Butter 1 Zimtstange 1.5 EL Maisstärke 1 EL Mehl 1/4 TL Salz 2 Eier 2-3 Tropfen Bittermandelaroma Zimt zum Bestreuen  Vorgehen:  Teig herstellen (siehe&amp;hellip;), auf die Grösse des Backblechs auswallen und mit einer Gabel einstechen, damit keine Luftblasen während des Backens entstehen Teig bei 220°C für ca. 8 min blind backen oder bis goldenbraun, dann abkühlen lassen In der Zwischenzeit können Milch, Zucker, Vanillezucker, Butter und die Zimtstange in eine Pfanne gegeben werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orangen-Haselnuss Kuchen</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/orangen-haselnuss-kuchen/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/orangen-haselnuss-kuchen/</guid>
      <description>Zutaten:  160-170g Butter 130g Zucker 1 Päckli Vanillezucker 1 Prise Salz 4 Eier (Zimmertemperatur) 1 TL Backpulver 200g Mehl 200g gemahlene Haselnüsse 2-3 Bio Orangen (1 Schalte + Saft) sehr schwarze Schoggi  Vorgehen:  Backofen auf 180°C Unter- Oberhitze Butter erwärmen und geschmeidig rühren, Zucker + Vanillezucker, Salz zugeben 4 EL frisch gepresster Orangensaft hinzugeben, gut mischen Eier eins nach dem anderen zugeben und schön mixen (mit Mixer), damit es schön fluffig wird Schale von 1 Bio-Orange hinzugeben Backpulver und Mehl zugeben Zum Schluss Haselnüsse unterziehen In den Ofen geben für ca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vollkornbrot</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/vollkornbrot/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/vollkornbrot/</guid>
      <description>Zutaten:  500g Vollkornmehl 4dl Wasser 1 Gutsch Olivenöl 1 gehäufter EL Malzextrakt 1 Pack Trockenhefe oder 1/2 Würfel frische Hefe  Vorgehen:  wie jedes Brot Ofen auf 240°C vorheizen und Brot 10 min backen, dann Ofen auf 180°C stellen und Brot für weitere 50 min backen  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bananen-Rüebli-Baumnuss-Kuchen</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/bananen-r%C3%BCebli-baumnuss-kuchen/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/bananen-r%C3%BCebli-baumnuss-kuchen/</guid>
      <description>Zutaten:  125g Butter 130g Zucker 3 Eier 1 EL Zitronensaft 180-200g Mehl 1 EL Backpulver 1 KL Muskatnuss ~120g Rüebli (geraffelt) 1-2 Bananen  Vorgehen:  Kuchen wie immer herstellen Ofen auf 180°C vorheizen Rundes Kuchenblech verwenden und nach Abkühlen in kleine Quadrate schneiden (sieht aus wie Blechkuchen)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gefüllte Zucchini  mit Linsen</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/gef%C3%BCllte-zucchetti-mit-linsen/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/gef%C3%BCllte-zucchetti-mit-linsen/</guid>
      <description>Zutaten:  180g Zucchini (pro Person) 70g grüne Linsen (pro Person) Hüttenkäse 1 kleine Zwiebel frische oder getrocknete Küchenkräuter (Oregano, Peterli, Basilikum) Öl Salz Pfeffer 2-3 EL Paniermehl 1dl Bouillon  Vorgehen:  Linsen in reichlich Wasser für ca. 15 Minuten kochen (müssen noch bissfest sein) In der Zwischenzeit Zucchetti waschen, halbieren, Fruchtfleisch mit Löffel herausnehmen und klein hacken Zwiebel klein schneiden Backofen auf 220°C vorheizen Öl in einer Bratpfanne erhitzen und Zwiebel kurz dünsten, bevor die Zucchinistücke mitgedünstet werden (ca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kartoffelgratin à la Simona</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/kartoffelgratin-a-la-simona/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/kartoffelgratin-a-la-simona/</guid>
      <description>Zutaten:  Kartoffeln (oder Süsskartoffeln) 1 mittelgrosser Blumenkohl 1 roher Randenknollen 3-4dl Milch 3dl Halbrahm 1 KL Salz viel Pfeffer 1 KL Muskatnuss Gruyère (gerieben)  Vorgehen:  Kartoffeln waschen, schälen und in runde Stücke von ca. 0.5 cm Dicke schneiden Randen in Stangen schneiden von ca. 1 cm Dicke, Blumenkohl in kleine Röschen schneiden Backofen auf 220°C Ober- und Unterhitze vorheizen Milch, Rahm und Gewürze (Salz, Pfeffer, Muskat) in einer grossen Bratpfanne zum Kochen bringen Kartoffeln und Randen hinzugeben (Süsskartoffeln brauchen etwas weniger lang als normale Kartoffeln und Randen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nektarinen-Streuselkuchen</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/nektarinen-streuselkuchen/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/nektarinen-streuselkuchen/</guid>
      <description>Zutaten:  ~150g Butter 120g Zucker 3 Eier 1 Päckli Vanillezucker 1 KL Änispulver 160-180g Mehl 1 EL Backpulver 3-4 reife Nektarinen  Topping:
 110-120g feine Haferfköckli 30-40g Zucker ~50g Butter  Vorgehen:  Wie jeder normale Kuchen Nektarinen in kleine Stücke schneiden Runde Kuchenform mit Teig füllen, dann die Nektarinen schön gleichmässig darüberverteilen bis Teig komplett zugedeckt ist Butter schmelzen und in einer separaten Schüssel zum Haferflocken Zucker Mix geben oder alles in einer Bratpfanne machen Kuchen bei 180°C für ca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ur-Dinkel Wähenteig</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/urdinkel-w%C3%A4henteig/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/urdinkel-w%C3%A4henteig/</guid>
      <description>Zutaten:  500g Ur-Dinkelmehl mit 20% Schrot 180g Butter 2dl Wasser 1 EL Essig 2 TL Salz (leicht gehäuft)  Vorgehen:  Mehl und Salz in eine Schüssel geben und gut mischen Kalte Butter in kleine Stücke schneiden und unters Mehl mischen (mit Händen) Butter mit Mehl zerreiben (Mürbeteig) bis eine bröcklige Masse entsteht und der Butter ganz zerrieben ist Essig und Wasser hinzufügen und kurz zu einem Teig zusammenfügen (nicht kneten!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
