<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gefüllt on Eifach Guet</title>
    <link>https://feinesse.github.io/tags/gef%C3%BCllt/</link>
    <description>Recent content in Gefüllt on Eifach Guet</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://feinesse.github.io/tags/gef%C3%BCllt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Gefüllte Auberginen (mit Bulgur)</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/gef%C3%BCllte-auberginen-mit-bulgur/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/gef%C3%BCllte-auberginen-mit-bulgur/</guid>
      <description>Zutaten: 2 mittelgrosse Auberginen 130g Bulgur 3x Menge Bulgur = Wasser (1:3) Tomantensauce Reste 1/2 Zwiebel 1 Knoblauchzehen 150g Feta Salz Pfeffer Paprika frischer Peterli Vorgehen: Backofen auf 220 °C Ober- und Unterhitze vorheizen Auberginen waschen, halbieren, einschneiden und mit Salz bestreuen Nach ca. 20 min mit Tuch abtupfen, dann für 20 Minuten in den Backofen geben Bulgur im Wasser gar kochen Auberginen mit Löffel aushöhlen und Inhalt verkleinern. Öl erhitzen, Knobli, Zwiebel andünsten, dann gehackte/ofengegarte Auberginen zugeben, dann mit Tomatensauce ablöschen und Bulgur zugeben, vom Herd nehmen gut mischen und würzen, zum Schluss Feta Stücke hinzugeben Auberginen füllen und für weitere ca.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Spaghetti an Spinat-Pilzsauce</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/spaghetti-an-spinat-pilzrahmsauce/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/spaghetti-an-spinat-pilzrahmsauce/</guid>
      <description>Zutaten: Spaghetti 1 kleine Zwiebel 1 Knoblauchzehen 1 Gutsch Weisswein etwas Wasser 1 Gutsch Rahm gefrorener Rahmspinat Vorgehen: klar </description>
    </item>
    <item>
      <title>Gefüllte Zucchini  mit Linsen</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/gef%C3%BCllte-zucchetti-mit-linsen/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/gef%C3%BCllte-zucchetti-mit-linsen/</guid>
      <description>Zutaten: 180g Zucchini (pro Person) 70g grüne Linsen (pro Person) Hüttenkäse 1 kleine Zwiebel frische oder getrocknete Küchenkräuter (Oregano, Peterli, Basilikum) Öl Salz Pfeffer 2-3 EL Paniermehl 1dl Bouillon Vorgehen: Linsen in reichlich Wasser für ca. 15 Minuten kochen (müssen noch bissfest sein) In der Zwischenzeit Zucchetti waschen, halbieren, Fruchtfleisch mit Löffel herausnehmen und klein hacken Zwiebel klein schneiden Backofen auf 220°C vorheizen Öl in einer Bratpfanne erhitzen und Zwiebel kurz dünsten, bevor die Zucchinistücke mitgedünstet werden (ca.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
