<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Italien on Eifach Guet</title>
    <link>https://feinesse.github.io/tags/italien/</link>
    <description>Recent content in Italien on Eifach Guet</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://feinesse.github.io/tags/italien/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Zucchetti Safran Pasta</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/zucchetti-safran-pasta/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/zucchetti-safran-pasta/</guid>
      <description>Zutaten: 300g Pasta 3 Zucchini, in 1cm Würfel geschnitten 1 Zwiebel sehr fein geschnitten 24 Safranfäden oder 1 Briefchen Safran 1 dl Vollrahm 1 dl Bouillon Parmesan, gerieben Olivenöl Salz und Pfeffer Optional Mehl Vorgehen: 1 Stunde vor dem Kochen die Safranfäden mit ein bisschen Salz in einem Mörser zerreiben und dann in heissem Wasser lösen Pasta in kochendes Salzwasser geben (falls Pasta ~10Minuten geht) Olivenöl in Bratpfanne erhitzen und Zwiebeln hinzugeben Sobald die Zwieblen weich sind, Zucchini hinzu geben und leicht anbraten, danach Bouillon hinzugeben Auf hoher Flamme Sauce einkochen bis Wasser grösstenteils verdampft Safranwasser und Vollrahm hinzugeben und einkochen lassen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Portulak Pesto</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/portulak-pesto/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/portulak-pesto/</guid>
      <description>Vorgehen Cashews in einer Pfanne oder Backofen rösten Knoblauch im Möser zerkleinern zusammen mit wenig Salz und einigen Pfefferkörner Abgekühlte geröstete Cashew hinzugeben und zu einer Paste mörsern evt. ein bisschen Wasser hinzugeben Portulak und Basilikum waschen und Wasser abschütteln. Ein bisschen Restwasser ist ok, da dies eine bessere Emulsion ergibt Portulak und Basilikum hampfelweise mörsern Parmesan hinzufügen und weiter mörsern Olivenöl so lange beigeben bis die Paste das Olivenöl nicht mehr aufnehmen kann Abschmecken Ergibt ~160g Pesto.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
