<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hauptspeise on Eifach Guet</title>
    <link>https://feinesse.github.io/categories/hauptspeise/</link>
    <description>Recent content in Hauptspeise on Eifach Guet</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://feinesse.github.io/categories/hauptspeise/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Zitronengras Limetten Curry</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/zitronengras-limetten-curry/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/zitronengras-limetten-curry/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;curry&#34;&gt;Curry&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pouletgeschnetzlets mit Soya Sauce marinieren (einmassieren) und für min. 1h stehen lassen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Blumenkohl in Röseli aufteilen und in Salzwasser für 5-7 Minuten kochen (je nachdem wie fest man ihn mag). Danach mit kaltem Wasser abschrecken&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Rapsöl leicht erhitzen und Chili, Kafirlimettenblätter, in kleinere Stücke zerteile Zitronengrasstängel und fein gehackter Knoblauch und Ingwer beigeben und leicht anbraten&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;2.5dl Kokosnussmilch dazugeben und für 5 Minuten ziehen lassen (so dass es gerade nicht kocht)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Danach alles in einen Foodprocessor geben, zerkleinern und durch ein Sieb wieder zurück in die Pfanne geben.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Restliche Kokosnussmilch, Spinat, den Saft einer halben Limette, Fischsauce, Zucker und Kurkuma beigeben.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Mit Salz oder Soya Sauce abschmecken.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Poulet mit Rapsöl anbraten&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Falls notwendig mit Maizena oder Mehl die Sauce eindicken&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Blumenkohl, Kichererbsen, Poulet und Koriander hinzugeben&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;reis&#34;&gt;Reis&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Reis waschen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Salz dem Wasser beigeben und aufkochen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Reis hinzugeben und zugedeckt auf tiefer Flamme gemäss Packungsbeilage kochen lassen (~20min)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kartoffelgratin</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/kartoffelgratin/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/kartoffelgratin/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;kartoffelgratin&#34;&gt;Kartoffelgratin&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kartoffeln in Scheiben schneiden. Knoblauch fein hacken oder Knoblauchpresse verwenden. Milch und Rahm aufkochen. Danach Kartoffeln, Thymian, Knoblauch, Salz und allenfalls Mehl hinzugeben und für 20 Minuten zugedeckt köcheln lassen. Ofen auf 220 Grad Ober- und Unterhitze vorheizen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pfeffer und Muskat hinzufügen, kurz rühren und danach in eine ofenfeste Form umgiessen. Mit Sbrinz bedecken und für ungefähr 10 Minuten in den Backofen. Kurz vor Schluss kann die Grillfunktion für eine bessere Käsekruste eingesetzt werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Spaghetti Carbonara</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/carbonara/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/carbonara/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;spaghetti-carbonara&#34;&gt;Spaghetti Carbonara&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Speck mit wenig Wasser anbraten (wird dadurch knuspriger)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Spaghetti in kochendes Salzwasser geben&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;2 Eier, 2 Eigelb, Parmesan und ein Gutsch Rahm mischen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Sobald die Spaghetti al dente sind, frisch gemahlener Pfeffer der Eimasse hinzugeben und mit den Spaghetti in einer Schüssel mischen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pastawasser nach Bedarf hinzugeben, damit eine cremige Sauce entsteht&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Speck hinzugeben und servieren&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Spargelrisotto</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/spargelrisotto/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/spargelrisotto/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;spargelrisotto&#34;&gt;Spargelrisotto&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Zwiebeln und Knoblauch fein schneiden&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Olivenöl erhitzen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Reis und Zwiebeln dazugeben und andünsten&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Mit Weisswein ablöschen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Knoblauch dazugeben und mit Bouillon zudecken. Unter regelmässigem rühren für ungefähr 20 Minuten kochen (siehe Packungsbeilage des Reises). Bouillon von Zeit zu Zeit nachgeben, dass der Reis immer im Bouillon liegt. Nach 10 Minuten der in kleie Würfel geschnittene Spargel hinzugeben.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;2-3 Minuten bevor der Reis bereit ist, Reibkäse und Butter hinzugeben und zugedeckt ziehen lassen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Alles mischen, mit wenig Pfeffer abschmecken und servieren&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wähenteig</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/waehen-teig/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/waehen-teig/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;vorgehen&#34;&gt;Vorgehen:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Mehl und Salz in eine Schüssel geben und gut mischen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Kalte Butter in kleine Stücke schneiden und unters Mehl mischen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Butter mit Mehl zerreiben (Mürbeteig) bis eine bröcklige Masse entsteht und der Butter ganz zerrieben ist&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Essig und Wasser hinzufügen und kurz zu einem Teig zusammenfügen (nicht kneten!)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Teig für min. 30 Minuten ruhen lassen (im Kühlschrank)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;info&#34;&gt;Info:&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Teig reicht für 2-3 runde Kuchenbleche oder für 1 grosses Backblech. Der Teig kann 5 Tage im Kühlschrank aufbewahrt werden. Der restliche Teig kann ohne Probleme eingefroren werden, sollte jedoch schon vorher richtig proportioniert werden)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Spaghetti all&#39;amatriciana</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/all-amatriciana-copy/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/all-amatriciana-copy/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;vorgehen&#34;&gt;Vorgehen&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Speck in Streifen/Würfel schneiden und leicht anbraten&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Währenddessen die Zwiebel schneiden und dazugeben. Für 10 Minuten auf kleiner Hitze dünsten&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Chili in kleine Streifen schneiden und mit den Tomaten hinzugeben und für 15 Minuten zugedeckt&#xA;köcheln lassen. Danach den Deckel wegnehmen und für weitere 10 Minuten einkochen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pasta zubereiten&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Optional Sauce mixen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pecorino Käse fein raffeln und mit dem Butter unter die Sauce ziehen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Abschmecken&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Die Pasta mit der Sauce in der Pfanne mischen und dann direkt servieren&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pesto alla Genovese</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/pesto-alla-genovese/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/pesto-alla-genovese/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;vorgehen&#34;&gt;Vorgehen&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pinienkerne in einer Pfanne oder Backofen rösten&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Knoblauch und Basilikum in kleine Würfel schneiden&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Basilikum, Salz und Knoblauch in den Mörser geben und weiter zerkleinern/zerdrücken, damit das&#xA;volle Aroma aus den Zutaten kommt&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pinien hinzugeben und zerdrücken&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Parmesan fein raffeln und untermischen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Olivenöl so lange beigeben bis die Paste das Olivenöl nicht mehr aufnehmen kann. Währenddessen&#xA;kontinuierlich mörsern&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Abschmecken&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ergibt ~200g Pesto. Dazu passt Pasta oder getoastetes Brot&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zucchetti Safran Pasta</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/zucchetti-safran-pasta/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/zucchetti-safran-pasta/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;vorgehen&#34;&gt;Vorgehen:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;1 Stunde vor dem Kochen die Safranfäden mit ein bisschen Salz in einem Mörser zerreiben und dann&#xA;in heissem Wasser lösen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pasta in kochendes Salzwasser geben (falls Pasta ~10Minuten geht)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Olivenöl in Bratpfanne erhitzen und Zwiebeln hinzugeben&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Sobald die Zwieblen weich sind, Zucchini hinzu geben und leicht anbraten, danach Bouillon hinzugeben&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Auf hoher Flamme Sauce einkochen bis Wasser grösstenteils verdampft&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Safranwasser und Vollrahm hinzugeben und einkochen lassen. Falls zu flüssig, Pastawasser (wegen&#xA;Stärke) oder wenig Mehl hinzugeben&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pasta mit der Sauce mischen und mit Parmesan verfeinern&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Portulak Pesto</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/portulak-pesto/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/portulak-pesto/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;vorgehen&#34;&gt;Vorgehen&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Cashews in einer Pfanne oder Backofen rösten&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Knoblauch im Möser zerkleinern zusammen mit wenig Salz und einigen Pfefferkörner&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Abgekühlte geröstete Cashew hinzugeben und zu einer Paste mörsern evt. ein bisschen Wasser hinzugeben&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Portulak und Basilikum waschen und Wasser abschütteln. Ein bisschen Restwasser ist ok, da dies eine bessere Emulsion ergibt&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Portulak und Basilikum hampfelweise mörsern&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Parmesan hinzufügen und weiter mörsern&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Olivenöl so lange beigeben bis die Paste das Olivenöl nicht mehr aufnehmen kann&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Abschmecken&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ergibt ~160g Pesto. Dazu passt Pasta oder getoastetes Brot&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Erbsli Pesto</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/erbsli-pesto/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/erbsli-pesto/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;vorgehen&#34;&gt;Vorgehen:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Alles in einen Mörser geben und zerdrücken&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Älplermagrone</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/aelplermagrone/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/aelplermagrone/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;vorgehen-älplermagrone&#34;&gt;Vorgehen Älplermagrone&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Appenzeller Käse mit einer Röstiraffel zerkleinern&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Die Zwiebeln in längliche Streifen schneiden&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Den Knochlauch in feine Stücke schneiden&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Die Kartoffeln schälen und in kleine Würfel (1cm) schneiden&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Butter in einer Pfanne schmelzen. Danach Zwiebeln und Zucker hinzugeben und für 15 Minuten glasieren / weichkochen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Salzwasser aufkochen. Danach die Kartoffeln beigeben (Brauchen etwa mehr als 10 Minuten bis gar). 5 Minuten später die Älplermagronen dazugeben und nach Packungsbeilage kochen. Ofen auf 80°C vorheizen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Kurz bevor die Magronen fertig sind, Knoblauch den Zwiebeln hinzugeben und leicht anbräunen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Sobald die Magronen fertig sind, das Wasser ableeren und den Boden der Schüssel mit ihnen bedecken. Danach schichtweise, abwechselnd die Schüssel mit Käse, Zwiebeln&amp;amp;Knoblauch und Magronen auffüllen. Die Schüssel in den Ofen stellen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;In die Bratpfanne kann man nun die Milch und den Rahm geben und aufkochen lassen. Dabei die Sauce mit Pfeffer und Muskat würzen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Die Schüssel wieder aus dem Ofen nehmen, die Milch-Rahm-Sauce darüber giessen, alles mischen und anrichten&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dan Dan Nudeln</title>
      <link>https://feinesse.github.io/recipes/dandannoodles/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://feinesse.github.io/recipes/dandannoodles/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;vorgehen&#34;&gt;Vorgehen:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zuerst mit dem Marinieren des Fleisches beginnen. Danach den Teig für die Nudeln machen. Während der&#xA;Teig ruht, kann man die Sauce zubereiten und das Gemüse klein schneiden. Den Teig zu einer langen&#xA;Schlange rollen und mit Öl bedecken. Einige Minuten bevor die Nudeln fertig sind, das Fleisch&#xA;anbraten. Danach die Nudeln in die Länge ziehen und in kochendes Salzwasser geben. Währenddessen&#xA;kann man den Pak Choi in der gleichen Bratpfanne wie das Fleisch in Olivenöl kurz andünsten. Danach&#xA;alle Zutaten auf eine Teller geben, dekorieren und servieren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
