<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mediterran on Eifach Guet</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/mediterran/</link>
    <description>Recent content in Mediterran on Eifach Guet</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/mediterran/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Knoblauchrisotto mit Fenchel</title>
      <link>http://localhost:1313/recipes/knoblauch-risotto-fenchel/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/recipes/knoblauch-risotto-fenchel/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;zutaten&#34;&gt;Zutaten:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;1 Fenchel&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;1 EL Olivenöl&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;65g Carnaroli superfino Risottoreis (Kochzeit ~15 Minuten)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;1 kleine Zwiebel (~25g)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;0.5dl Weisswein&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;1 grosse Knoblauchzehe (~8g)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;25g Butter&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;1/2 KL Dowa Hühnerbouillon&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;10g Parmesan&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Salz und Pfeffer&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;vorgehen&#34;&gt;Vorgehen:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Fenchel vierteln oder achteln. Alle flachen Seiten mit Salz bestreuen und für 10 Minuten ruhen lassen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Zwiebel und Knoblauch fein schneiden.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;~0.3dl Wasser erhitzen und Bouillon hinzugeben.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Topf erhitzen und sobald er heiss ist, Olivenöl und Zwieblen hinzugeben. Nach etwa 30 Sekunden,&#xA;den Reis hinzugeben. Immer mal wieder rühren, bis der Reis galsig ist. Dann mit Weisswein&#xA;ablöschen und sobald er verdampft ist, auf mittlere Hitze stellen und soviel Bouillon hinzugeben,&#xA;dass der Reis gedeckt ist. Mit Pfeffer würzen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;10g Butter in einer Bratpfanne schmelzen. Sobald die Butter köchelt, Fenchelstücke hineingeben&#xA;mit der flachen Seite nach unten. Hitze auf Mittel reduzieren, so dass es immer leicht bruzelt.&#xA;Sobald die Unterseite des Fenchels schön braun geworden ist, auf die andere Seite drehen (nach&#xA;~8 Minten). Sobald auch diese Seite braun ist, auf die runde Rückseite drehen und auf die Seite&#xA;stellen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;5g Butter in einer kleinen Pfanne schmelzen bis er leicht bruzelt. Platte abschalten, den&#xA;Koblauch hinzugeben und goldigbraun braten. Immer wieder rühren, sonst verbrennt der Knoblauch&#xA;und die Butter. Danach den Knoblauch dem Risotto beigeben. Ein bisschen Wasser in die Pfanne&#xA;geben und die braunen Stellen vom Boden der Pfanne mit einer Kelle im Wasser lösen und auch dies&#xA;dem Risotto hinzugeben.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Sobald der Risotto kurz vor al dente ist, 10g Butter und 10g Parmesan hinzugeben, zudecken und 2&#xA;Minuten stehen lassen. Dabei kocht der Reis weiter und wird al dente. Falls man zu viel&#xA;Flüssigkeit hat, wenn der Reis kurz vor al dente ist, auf höchste Stufe stellen und einen&#xA;Grossteil des Wasser verdampfen lassen oder entsprechend viel wegleeren. Nach den 2 Minuten,&#xA;umrühren, probieren, mit Salz, Parmesan, und Pfeffer abschmecken, und zusammen mit dem Fenchel&#xA;servieren&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
